日本GPS衞星升空 定位誤差1米內

日本昨發射「引路2號」衞星（圖），為建日版全球定位系統（GPS）邁進一步，預計明年起當地定位誤差可收窄至1米內，準確度高於誤差最多10米的美國GPS系統。

明年起投入服務

由宇宙航空研究開發機構（JAXA）及三菱電機共同開發的「引路2號」在當地時間昨晨9時17分，由鹿兒島種子島宇宙中心搭載H-IIA火箭升空，約半小時後進入日本上空的預定軌道。

「引路2號」與2010年升空的1號機和計劃在年內發射的另外兩枚衞星合稱為「準天頂衞星系統」，衞星發送的訊號將與美國GPS系統兼容，明年起投入服務。4枚衞星進入軌道後，無論何時都會有至少一枚在日本上空飛行，以保證全國定位服務穩定。

預計屆時日本系統在GPS輔助下，可將當地手機及汽車定位的誤差從目前的數米減少至1米以下，若使用專門接收設備，誤差範圍更可縮窄至最多6厘米。系統大大提高日本本土的定位精確度之餘，更可用於無人駕駛拖拉機和重型機械上。日本政府更計劃在2023年財政年度前將軌道上衞星增至7枚，屆時系統就可獨立運作。

共同網/路透社

要痴住美國果套用，姐係.....

一定係
因為美日同盟, 全部系統都盡量兼容
美軍同日本自衛隊既 DATALINK 係100%相通相容

即係支那己經玩完

誤所謂一米內都係要睇返當時環境
你除非身處大草原 唔係都唔會準

你有無試過係日本揸車用車載GPS

可以做地震、火山爆發前兆嘅預報。

GPS有10米咁多咩

有無人覺得個名好重支那味

咪係羅 唔係話民用先有咁高誤差咩？

冇

個個大國都整一套

頂多咪支那記者翻譯on9，關本身個名事？

美國係最大誤差日本係最細誤差

聽survey阿sir講二戰時間美國軍用gps誤差係得幾cm喎
而家用黎construction 既gps誤差好似 幾mm

WW2有GPS

survey阿sir愛FF

依家係咪白痴都可以教書？

一早已玩完

聽講套北斗好勁架

可能記錯左 應該係韓戰

...

WWII LORAN都冇啦
民用GPS有咁低?

WWII有GPS

......